一人一首黃偉文巔峰之作

近期成日屌假人謙
再睇返佢師父d佳作咁正
唔知wyman睇完假人d詞有冇屌鳩佢

這趟旅行若算開心/
亦是無負這一生/
水點/蒸發變做白雲
花瓣/飄落下游生根
淡淡交會過/各不留下印
但是經歷過/最溫柔共震

寫畀何韻詩嗰啲

苦瓜

講失戀

天敵

覺得唔算巔峰之作 但係我自己好鍾意《井》嘅詞

怎麼苦戀到死 先想起轉機 不必這樣收尾
我要是為情能沉下去 便有勇氣一力 爬起

要是墓前能留下見地 記著愛己
不應偏執到死 先清楚記起 根本這是歪理

1874

都係佳作
但個人覺得佢講得太白
不過都係佢既特色之一

葡萄成熟時

好少聽
有冇推薦？

囍帖街

陀飛輪

yes 個氛圍幾正

漩渦

苦瓜易明有意思又好聽

木紋、韻律泳、鋼鐵是怎樣練成的、紅屋頂......

無得輸

係喎
木紋都係正野

這是微風點的歌

陀飛輪真係中年必聽歌曲

成首歌都好貼題
時間，金錢，地位，錶

呢首話係最好都不為過

你可知道 對我做過什麼最殘忍
就是你 狠狠把我 一夜之間 變成了大人
奮不顧身的天真
瞬間化成 一路走來的傷痕
我悼念 我的笨

依首歌嘅旋律同編曲唔出眾
但啲詞入晒腦

呢首都good

講開yoga
覺得壞與更壞填得麻麻地
浪費左yoga唱廣東歌呢件事

來回地獄又折返人間

墳前沒有花
容我撥開沙土/用眼淚種些吧
長埋是你嗎
何以未講一聲/就撇下我/回答吧

第一段verse已經勁有feel

k歌年代算係好正

最溫柔共震

呢一句寫得好好

係花瓣跌落水面果下漣漪
靚到

個人認為係曲中直白係更高難度

是敵與是友 各自也沒有自由

作俾shine個類都好正《俗》同《半成年》而家聽番都好有感觸

直白又有feel既話 吻感 同 小玩意 都寫得好正 成首歌 有曬畫面

燕尾蝶啦

失戀王
相信每個人聽都覺得講緊自己

差d唔記得呢首

Katrina

佢寫比菇仔嘅都好用心寫

普通k歌

那一夜有沒有說

傾城

Juno嗰堆

佢自己講過係呢首

一撚定係落花流水

傅佩嘉 - 絕

黃色大門

天使同魔鬼傾偈

首曲唔入耳
導致我冇聽

活著多好

絕

你沒有好結果

都算佢成名作
淺白得黎真係有插入你心感覺

汽水樽裡的咖啡
浮誇

男人玩物四部曲

Yy詞係好
但唔好盲讚

若想哭可借膊頭你

Btw活著多好

雷克雅未克

其實講得太白有咩唔好
唔通下下要好似試管裡找不到它染污眼眸 高深到要用英文諺語翻譯塞入歌詞先叫有深度?
利申 最欣賞嘅填詞人係林夕

All

如果有睇牡丹亭，就知道YY呢首歌好寫得好淒美

女：Do Do Do Do Do Do Do Do Do
男：即使險勝
女：Do Do Do Do Do Do
You mean……everything to me

雖然我唔多崇拜wyman(利申夕爺信徒)，但我反而覺得呢首幾好
歌詞擺明串緊正向心理盲目樂觀撚，有啲斯多亞學派個種認清灰暗現實只能改變自己心境嘅處世態度，最後又帶點道家式嘅自我解脫，yoga呢種頹頹地嘅唱法好夾

到處留情

陀飛輪

就算博到 伯爵那地位 和蕭邦的雋永
賣了任性 日拼夜拼 忘掉了為甚麼高興

次次收工聽完都好迷茫好想喊

忘記歌詞

多年前
荷里活女星 Uma Thurman穿了一條 Prada裙子出席奧斯卡頒獎典禮
多年後, 裙子設計師 Miuccia Prada在回憶錄寫到
就是因為這條裙, 幫她開啓了千千萬萬的生意
對於她來說, 這個就是她的億萬之裙
黃偉文說李蕙敏是他的 Uma Thurman
他填詞的<你沒有好結果>是他的億萬之裙

耿耿於懷

簡單得嚟又好到肉

反高潮

勞力是無止境

沙龍

第二最愛

呢句有咩問題

從你的套房帶走廢紙是我
照著你的筆跡寫封信給我

呢兩句嘅痴線程度係前無古人

成日要提醒下自己

病態三部曲

咁填去就返個音有乜問題

如果淨係寫俾HOCC, 我覺得滿地可先係屈機, 三段副歌循序漸進咁講咗HOCC由離開加拿大去香港出道到現今嘅心路歷程，一開始滿腔熱血，到中間開始懷疑自己做緊嘅係咪自己追求嘅，最尾段回想返其實自己一直都毋忘初衷，每段都淨係改幾隻字已經做到：

(出道)
當天我一臉陶醉 光宗耀祖再回去
但我拼拼搏搏 活了這些年 問一句 記憶的街區
離家少年裡 可有頑童已歸隊

(中期)
當天我一臉陶醉 光宗耀祖再回去
但我拼拼搏搏 活了這些年 在這裡 有否很心虛
曾經愛過的 可有追 還是漸被過濾
當天那高漲情緒 今天是否還未退
讓我痛痛快快 玩了這些年 又歸去 記憶的街區
提醒我年歲 功課完成了幾許

(現在)
想起那一瞼陶醉 今天值得捱下去
就算跌跌碰碰 活了這些年 在這裡 我都不心虛
曾經愛過的 都有追 蠻力尚未有累
當天那高漲情緒 今天幸好還未退
讓我痛痛快快 玩了這些年 又歸去 記憶的街區
仍不愧面對 出發時熱血之驅

佢啲詞好似講緊故仔咁 好入肉同上腦

一刀插入你心
一定要聽yy版

難道沒練習太耐

燕尾蝶

天真有邪

近年嘅帶著骨灰去旅行

歡樂今宵

我都有聽呢首
寫得非常好
唯一係個故事太個人
冇乜共鳴
不過都正

留下一點 距離
回味猶自心跳
歡樂今宵 虛無飄渺
那樣動搖 不如罷了

Last order

啲comment講晒我想講嘅
陀飛輪真係
佢啲詞係偏向直白少少 但要直白得嚟又寫得有意境先難
落花流水 1874都

利申都係夕爺fan屎

同林夕正面交鋒
不分上下

‘最’意思上係第一
第二又何來’最’愛?

情歌往往都是衝著你的「最愛」而來
這樣才算刻骨銘心
為何要提及你的「第二最愛」?
其實, 細看歌詞之後
男主角口中的「第二最愛」
彷彿就是他的「最愛」

寫比張國榮梅艷芳嘅芳華絕代

以前中意夕爺多d
人大左反而欣賞wyman多左

利申2個都中意

真係好正，聽歌詞已經好有故事
慘情歌配埋林宥嘉真係一絕

Wyman勁在可以用奇怪主題代入到愛情, 人生
近期D黎講
健身又得

甜品又得

經典
除左佢地2個冇人駕馭到首歌

階磚不會拒絕磨蝕
窗花不可幽禁落霞

靚到不得了

另外唔知點解無咩人講浮誇首詞 通常淨係講幾難唱

「有人問我 我就會講 但是無人來
我期待到無奈 有話要講 得不到裝載
我的心情猶像樽蓋 等被揭開 咀巴卻在養青苔
人潮內 愈文靜 愈變得 不受理睬 自己要搞出意外」寫毒L心情寫得好中

「那年十八 母校舞會 站著如嘍囉
那時候 我含淚發誓各位 必須看到我」又係寫得精警

諗起洗剪吹
又係超正

髒了便洗一洗/你還年紀細
從沒眼淚與污泥/沒法可清洗

壞與更壞個和音係咪eason嚟

在天之靈
我們都不是無辜的
今生不回家

仲有 漢城沉沒了

就返個音仰啱
但令句句子變歪咗咪唔夠靚囉

好多，但我覺得佢最大既成就係搞作品展，真係有今生冇來世
除非林夕都搞，如果唔係永遠冇人超越到

加埋紅屋頂

現今樂壇得佢2個做到

前排倫永亮係懷舊經典x十年有一晚作品展

傾城都冇人講

傷了的女人別走這樣近 被人拋棄的女人殘忍
全都怪你離開我 臨走也繼續傷我
見我粉身碎骨 還點上一把火

是但啦 算數啦 唔煩你喇

第二頁

防不勝防

你睡過的 至少我都睡過

破相

我沒有溫柔 唯獨有這點英勇

裙下之臣

個作品展主要俾佢著平時著唔到嘅衫
同幫班 artists 襯衫

明目張膽

防不勝防, 成首歌個意境出哂黎

好浪漫

你用無限濃情蜜意 來造迷人玩意 環在沒名份手指
感覺 多麼似 加冕光圈變天使
你用無限濃情蜜意 來造迷人玩意 才明白原來在意
一世穿一次 小玩意 是女人的大志

即使間 整個約會情調幽暗似地下城
還是算溫馨
多麼想 跟你散步橋上把臂看著風景
但是我清醒
月亮 總不肯照亮情慾深處那道背影
你我像快快樂樂 同遊在異境
浪漫到一起惹絕症

呢首曲同詞都屈機

睇曬成個Post都無勞斯萊斯

連綿綠色萬里 靜悄得鳥獸走避
只得我 蠻荒中等你
純粹係自己好鍾意

太gay

咪大把人講寫畀hocc大部分歌

勞斯萊斯個demo好似係方皓玟作詞
但唔知點解最後係Wyman拎咗成個題去改詞

有錯請指正

落花流水真係癡撚線

一首愛情做兵歌 但一個愛 一個情字都冇

完美咁比喻成花同流水 仲要有詩意

都唔係做兵既
只係大家知對方係過客

係阿 但都係無人點名講呢首 呢首啲詞真係正到仆街 聽完之後直頭好似睇咗一套劇咁

結尾

你就算知，也不會想，是我

命硬

香港樂壇勝在2個偉文

若你喜歡怪人 其實我很美 - 大開眼界

佢顛峰都唔夠林夕是但一首
不過佢有首真係同佢徒弟一樣咁垃圾
就係坤哥首百經呀屌你老母
坤哥垃圾都算 聽埋d垃圾詞聽到燥
乜撚野 在無力買的地皮 都有力成為自己
Un耳到
首歌一出仲有條傻鳩同學成日懶深情唱
條友本身已經乞人憎 唱緊果陣想兜巴車落佢到

他一個人
你、我、他三個字用得好好

因為經歷多左 聽歌唔係淨係聽歌 係好似讀緊份詞講緊個故仔

給十年後的我

佢寫既詞好有廣東歌既韻味 無論係感情定用詞

個想字好撚癲
唔會想係我
唔會覺得係我

林夕都有鳩歌啦

同埋我覺得平均黎講
林夕係詩意>流暢通順
佢好多詞都有d突兀位
例如富士山下
黃偉文係流暢通順>詩意
佢好多歌整體都係渾然天成
成首詞貼哂題又有創意位又有共鳴位
但講意境唔夠林夕黎

Hey girl 吃什麼，看見什麼吃什麼
每次出街我女友問我食咩，我都唱呢句

呢個亦係我覺得人大左反而欣賞wyman多左既原因
要填到一首渾然天成既詞
所需要既功力唔會少過有意境
但細個果時可能淨係會覺得林夕好勁
填到某幾句好正好有意境既詞

較早前錄影都唔錯

三步曲都好正

我完全唔明嗰mv講乜

百姓呀嘛？
又係因為一首歌屌哂全部作品

三角誌

我想睇謙爺作品展

讓那恐龍成群行過枱面 衣櫃入面藏著花園 心儀男孩長註於身邊

浮誇

Sor想講幾首，未必係所謂巔唔巔峰，只係純粹個人心水之選

《到處留情》
感覺佢想用意識流嘅手法咁填，最後句「P.S.再說一遍 前事已經湮遠」真係細個聽過一次後就入咗心，成撚日都會哼番

《吻感》
成首都描寫得非常細膩，加上Wyman一向擅長寫人嘅心態。
「無數 曾經 陪伴我的人
雖已 離開 回憶仍活在我心」
一聽到頭頭呢兩句個心就不由自主咁沉哂落去，過往同啲ex嘅片段會一一浮番出黎...
而且最後亦不忘再提醒你「忘掉對手現已不在 分不清遠近」。
個人認為小品得黎絕對係虐心之作，睇落好似淡淡然咁但其實殺傷力唔少。

《有人喜歡藍》
細個聽時唔知原來Wyman想藉呢首歌暗示(定明示？)佢嘅取向
「我不清楚根本天生喜歡那樣那樣藍」
將「藍」、「男」呢兩個同音字咁玩幾正

《帝國大廈》
「為何你要早走 如爆破沙丘 轉眼某座大樓 消失了在地球」
個人傾向相信Wyman一詞兩用，既想帶出九一一世貿倒塌後得番帝國大廈斯人獨憔悴，亦想表達當時swing準備拆夥Jerald退出剩低Eric一個人繼續苦撐嘅情況。
「如何再努力 亦永遠在後補之中」呢句更加寫到Swing當時對樂壇嘅狀況好不憤又好心淡咁

《再見…露絲瑪莉》
好似講緊自己咁，句句都中到應一應。
明明大家很愛卻又不能愛，很想永遠都在一起但又偏偏不容許
無咩嘢都唔會拎出黎聽嘅一首歌，因為聽完會失落好耐...

《地平線》
無乜考量呢首詞嘅水準係點，只係喺個人最失意嗰排呢首歌俾咗唔少正能量同希望我。
「一日還是活着 都盼有生一天 走到你身邊」
聽完會無咁sad

這個世界最大罪名 叫太易動情
但我喜歡這罪名

今生不回家
講香港

一人一首王偉文回塘之作

目黑

小玩意
今天共處 你將光陰停住
還學陳舊文藝戲口吻細聲說 ：「做我內子」
想講願意 還是不好意思
回贈同類橋段女主角那一句 ：「讓你做主」

傾城
紅眼睛 幽幽的看著這孤城 如同苦笑 擠出的高興 全城為我 花光狠勁 浮華盛世 作分手佈景
傳說中 癡心的眼淚會傾城 霓虹熄了 世界漸冷清 煙花會謝 笙歌會停 顯得這故事尾聲 更動聽

你唔愛我啦
癲瘋之作

曼谷瑪利亞

垃圾

大家都係彩虹黨

地平線最鍾意聽eric kwok和音果吓

比陳x謙條撚屌填，應該會變左

水點飄散化做落霞
花瓣躺下月球生根

扮哂有意境其實根本唔make sense

這十年來做過的事能讓你無悔驕傲嗎

盧巧音架喎

Juno個堆
睡前服

但得YouTube
KKBOX Spotify都唔見有

活著多好
至親走左之後日日都聽, 覺得佢都會咁對我講:

當我還在 花園散步
當我還在 浴室洗澡
十步以內 可擁抱

遇著什麼 煩惱
想跟我說 都可聽到
翻到有趣 圖畫
何妨大笑 讓妙事 亦被我看到

遊玩時 開心一點 不必掛念我
來好好給我活著 就似最初
仍然在呼吸都應該 要慶賀
如果想哭 可試試對嘉賓滿座
說個笑話 紀念我

家明

那動人時光 不用常回看
能提取溫暖 以後渡嚴寒 就關起那間房
最動人時光 未必地老天荒
難忘的 因你太念念 才難忘
容易抱住誰十年 最難是放

分開簡單 抹去往事極難
幾多溫馨 燭光晚餐
難以用 斧頭一劈 叫畫面飛散
伴侶沒了 記憶會為患
倚星細語 抱月夜談
歷歷在目 錄下年鑑
來年樹倒 身影孤 煙花散
年輪未可推翻 化不淡

曾付出 幾多心跳
來換取一堆堆的發票
人值得 命中減少幾秒 多買一隻錶
秒速 捉得緊了 而皮膚竟偷偷鬆了
為何用到盡了 至知哪樣緊要

最巔峰都係病態三部曲

情人如若很好奇 要有被我嚇怕的準備
試問誰可 潔白無比 如何承受這好奇
答案大概似剃刀鋒利 願赤裸相對時
能夠不傷你

在你的唱機放低唱片是我
算是暗中 一起分享過首歌
從你的套房帶走被單是我
你睡過的 至少我都睡過

只差一點點 即可以 再會面
可惜 偏偏 剛剛 擦過
十面埋伏過 孤單感更赤裸

小玩意真係屈到仆街

好撚屈

梳過頭 熄了燈 出去記得鎖上門
和想清想楚 有沒有身份證

喉嚨痛得要死 全沒有心機 好比吞了洗還機

三國誌 成首歌d詞簡單易明 大家都有機會遇過既 歌名都好正

你唔愛我啦都冇人講...

那故事倉猝結束 不到氣絕便已安葬
教兩人 心裡有道不解的咒 沒法釋放

其實你是一幅畫 狠狠往這舊人心上掛
現實過得不順嗎 定定望向這畫中曇花

吻過二十年還未寒 離去六十年仍熱燙
共你就似被舊情下了降
像下了降 每晚都想起對方
誰亦會講 假使那樣懷念 必會再次有迴光
其實只要 讓我耿耿某人 思憶早閃閃發光
個個也探問 愛戀不老的秘方
唯獨壯烈離座 可百世流芳
你未忘 我未忘 猶勝伴在旁

就係想講落花流水

衣

未click 入黎已覺得係落花流水

被世界遺棄 不可怕
喜歡你 有時還可怕

( 因為喜歡你才怕被遺棄 )

情愛就似垃圾 殘骸雖會腐化
庭園中最後也 開滿花

青山黛瑪世界級

旁人話你悲哀 不過在你眼中
清醒才悲哀 繁忙才悲哀

最佳損友
同好朋友絕過交就會明d歌詞有幾到肉 冇親身試過真係寫唔出

痴情司

給十年後的我
每次聽都好有感覺

屌你老母

今生不回家

不要不要假設我知道, 一切一切也都是為我而做

移除你 誰人會 危危乎嗚～～

年度之歌，節外生枝
兩首都好代入到kay 嘅故事

那些 胭脂色的 香檳色的 伸手可折的

從夢裡伊甸 來到我枕邊

仲有 失樂園 又係正到仆街 明明講婚外情 但有借喻都好似講基情咁

明日想起 我們其實承受不了

個個都講左好多 好有意思的歌

我反而諗到 你唔愛我啦

呢首歌竟然出自佢手筆

雖然首歌毫無深度 但又好fit d港女唱
俗得黎 又幾棧鬼

好鐘意地平線，除左Eric 和音，呢首歌既能量好勁

黃偉文寫愛情歌比hocc就會知hocc感情現況 基本上攤哂出黎
其實冇必要捧一踩一啦，夕爺同y嘅style又唔太一樣，而且冇可能永遠都維持高水準，如果所有詞都一式一樣就會悶啦

其實一直想問 花瓣飄落下游點生根
明明係種子先生到根

出嚟行，緊係要有LV

呢首有意思得嚟玩文字遊戲都玩得好正
「我的美酒 跑車 相機 金錶 也講究」
一句寫曬葡萄成熟時、人車誌、沙龍、陀飛輪四首佢寫俾陳奕迅嘅詞

「勞力是無止境
活著多好 不需要 靠物證
也不以高薪 高職 高級品 搏尊敬
就算搏到 伯爵那地位 和蕭邦的雋永」

講勞力士、伯爵、蕭邦三隻名錶寫曬入去

美中不足係同佢成日用「吧、嗎」押韻一樣
成首歌好多「了」字押韻
但我覺得好自然 好多陳詠謙「臨危時求求上天帶路『呀』」多多聲

做左人老母後，成日聽單車提自己唔好做個高高在上既阿媽。

同埋成日都記住最後一句，即使個仔唔係地球上最好，但除咗我，呢個地球亦冇人去backup 佢

無可能
佢任何一首作品點衰都好
點都唔會衰過林夕幫古巨基填嗰首《啦啦》
「陶醉 就啦啦啦 煩惱 亦啦啦啦
狂放 就任意啦啦啦 啦啦啦啦啦

開心當然啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦
難過即刻啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦 oh…
一輕鬆啦啦啦啦啦 一緊張要啦啦啦啦
假使啦啦啦啦啦啦 何妨啦啦啦啦啦啦啦」
簡直呃稿費 侮辱「填詞人」呢三隻字

哪一夜有沒有說

青春常駐

填俾黃耀明同彭羚嘅合唱歌漩渦

呢度化用左「落紅不是無情物 化作春泥更護花」
花瓣化左春泥之後 花再喺泥土上面生根
係有少少瑕疵 但係我覺得唔算太突兀

如若早三五年相見
何來內心交戰

帝國大廈
那邊見

<那邊見 - swing>
回頭學會珍惜今天
無暇停下表演幽怨
時辰來若不可扭轉 自然
愉快衝線

明晨幻作一絲青煙
或跳級與上帝共存
我要是走先 去找足夠睡眠
過幾年 那邊見

淺白 通透
Swing

盧巧音既 好心分手 同 三角誌 都填得好正

熱帶雨林 同 他一個人 呢d寫愛情觀好正

抗戰二十年

通常歌手收demo如果岩聽就會用，之後再交比填詞人作
hocc之前都有講過，佢知個demo係小明作詞

一首那誰令蘇康咸魚翻生
一首喜帖街令kay上一線
一首女神送欣宜上頒獎台

真心勁

題外話 當年y幫欣宜拉票比人插爆
我想小明拎多啲

沙龍 簡單真摯

洋蔥

the line up呢隻碟真心屈，林夕vsYY，陳輝陽vs Carl叔叔，各有千秋

他 不太值得吧
但你將 最好 那些 全贈 他吧

新廣東歌運動

小王子
戴琉璃冠冕 襯毛毛披肩
到浮華市面 兜一個圈 巡視半天
首詞成本兒童故仔書咁
好過癮

wyman死忠
佢嘅佳作真係太多，個人覺得最正都係佢啲兵歌
句句都填到入心入肺，聽到個人好sad

圍繞身邊已六百天 你喜歡過我六十秒嗎 還期望知道這段相處裡 被我暗戀得快樂嗎
人家怎講我不管也罷 而我在意 是假的可以變真嗎/ 要是你心可以容納我 可必一拖幾季還是再拖

真心覺得佢以前都做過兵苦戀過人先寫到咁多兵詞出嚟

佢首首都好完整
故事性強
灰飛煙滅 第一句
地球上從前有過一個樂園
由頭到尾慢慢講

稀客

我覺得如果以吊頸過程做比喻
林夕 寫既歌 比較似吊頸前決心(多數都係冷靜返黎唔吊) 或者真係吊完頸 死鬼埋 一了百了既世界
而黃偉文 就專寫0係吊頸時未死個種窒息 咬緊牙關決心要死

但係佢拉票前已經截左票
嚴格黎講小明仲著數左
唔明屌咩

係咩 以為未截 但截咗點解仲要拉

還肥蛆人情

單車

該死的快樂
不同班同學

夜喇，龍二哥

失戀聽喊到仆街

一定有落花流水。另外wyman比喻其實幾新穎，好識講故事，係意境無林夕咁高章啦。
尤其鍾意chef lemon既 塞車，用塞車比喻一段關係望唔到前路，放手又唔捨得，唔放手又辛苦只可捱下去，好似塞車咁，中途下車又唔甘心唔捨得，因為已經投放咗時間，但係塞住係到又動彈不得，唔上唔落，比喻貼切。
寫俾千fa 嘅新世紀福音戰士 ，相信個idea係源自動畫Eva，歌詞寫到大概劇情之餘，又扣到落愛情個主題，失戀就只是一個夢/再次呼吸潔淨氧氣。
漩渦好可能又係伊藤潤二嘅源自漫畫，講到情節之餘又含蓄地講扑野。
一個女人和浴室其實填得幾有畫面感。

juno吃鯨魚的人一樣比喻得好。反觀陳詠謙講故事唔得，比喻又唔準

煉金術

朋友我當你一秒朋友
朋友我當你一世朋友
奇怪過去再不堪回首
懷緬時時其實還有

臨走我 若然是 吻你一次
吻在唇上 我會否很造次
情願你 提示我知 吻別的位置

講漏左
juno - 濛、單魚座、沒有人
eason - 不知所謂、PG家長指引(eason作曲)

我鍾意JOEY版

16號愛人 痛愛 心淡

南瓜車
男孩像你
拒絕畢比特

聽故事又係呢一種聽法
流行曲簡單直白無問題
最緊要用字精準

全段都正，係唔鐘意最尾個共震

共震

希望佢2022年會搞多次

大家講嗰啲 我都好同意
但唔知有冇人聽過eason既人工智能
哩首歌如果你就咁聽 唔會覺得有咩特別
但如果有睇過AI
記得Jude law既男妓機械人角色
就知道哩首歌填得好好

個人覺得2022年應該會冇2012年咁好睇
上次係hocc joey fi eason 明哥 蘇永康做膽 壓到個場
雖然新嗰班都有好多好唱得，但始終舞台經驗唔夠舊嗰批
hocc同joey做opening真係好正

如果可以請返2012班人再唱其他歌就好 反正有咁多首上次都唱唔曬

林夕正好多

其實wyman都夕爺都係填詞痴線佬
不過我都係鐘意wyman多D

二百年後~

「一個樂壇，兩個偉文」

林夕功力無庸置疑，每個填詞人都有自己風格，如果樂壇只有林夕，會失色唔少。
我最鍾意Wyman可以用一首將成個故事講出黎

尤其三角誌，如果未聽過首歌，剩係睇份詞，根本同睇緊一個愛情故事冇分別

沒有這件事妨礙我們，難道我和你又會一樣？
就算不是她也有問題吧...
早該分開不該怪她。

即使跟蹤你來臨案發現場，
牢牢看守著你，提防你搭上這一個她。
下個她都會趁我看不到誘惑你，
明白如你要這樣易變心哪到我害怕....

就算她跟你有段情我也為你高興，
用第三者身份見證最不可靠是愛情，我們無人能得勝。 再溫馨仍不夠耐性，捱得到第四者煞風景...

當初喜歡你，其時你有別人...
完全都因為我才完結過去拋低了她。
下個她不過接替我當天那位置，
情外情轉了對象別要太驚訝。

沒有她都會有別人，
你我避免不過混亂間將彼此錯過
有幾多故事最後愛人仍然同一個？
看清楚... 誰都背叛過，誰亦曾被騙過。

不知道，伴侶再換就更好？
還是越來越退步，能讓路還是再賭？
就算再三上訴，你爭我奪投進誰懷抱，
誰話愛你註定好心好報？

第四者跟你有段情我也為你高興，
外遇萬千燦爛像繁星，可惜那併發症，
我們無人能得勝。
再溫馨仍不夠耐性捱得到第五者煞風景。

無朋友
作詞：黃偉文 作曲：Eric Kwok
編曲: 張子堅
監製：Eric Kwok

喂 未見面已十世
電話未打的 好友 接近五六十圍
只怕再度 見面是遺體

為了什麽自閉
從前同步的 擔心早沒話題
當天是熟人 今日未同派系

工作做完 握握手
說很想再 以後聚頭
禮貌微笑一飄走 已無朋友

相約十年 飲杯酒
亦未及在線 晚晚邂逅
我在人間 經已無朋友

喂 大概是老大了
自己亦懂得 心裡有病 暗地治療
不替友伴 製造着煩擾

漸發現家重要
從前常外出 今天煮著麵條
好兄弟是誰 家務後忘記掉

工作做完 握握手
說很想再 以後聚頭
禮貌微笑一飄走 已無朋友

相約十年 飲杯酒
亦未及在線 晚晚邂逅
對著無數的窗口 卻無朋友

當你淚流中開口
唱出幾句 最佳損友
我在旁 唱不出口 我無朋友

當你做人這麽久
凡事亦望透 你會接受
變大人那一分鐘 已無朋友

我 越老越少密友
但我換到了 子女老伴 當做薄酬
只盼有日 路半聚頭
喂老友

紅屋頂要聽埋黃色大門

版權問題
嗰陣yy都講過DVD/VCD賣晒就無

其實你有多好 到別處碰不到？

自問我可以贏你但喜歡輸給你

明仔自己有唱過，出過碟的

男孩像你 其實都幾正, 唔係GAY真係填唔出

花雨飛舞覆蓋天下
昂然劃下
長留歷史的一剎芳華
《花見》

明明是個可憐人竟可憐人

呢句好正

"位置變了各有隊友"
一諗起呢句就會不其然歎息一聲

十二號漫步加州的果園
十六號沐浴九州的溫泉
二十號大笨鐘的陰影前
二十六號復活島的古跡前

聽完好似去咗旅行咁

低等動物

禱告在聖母院
默哀在山手線
號哭在彰化縣

首落花流水
同弱水三千
有得揮

你唔愛我啦

當我在蒙馬特 看遍滿街的馬戲
無端卻自覺 太自由 再也變不出驚喜
避了你至少幾千百公里 原來為了讓你不要再度被提起
遇不到他 怎夠狠 放得開你 願我那尾站在馬德里

還未

未夠班聽佢d歌， 聽開GEM

其實我只想 試試 當一剎那幸運兒

木紋真係不得了

男孩像你 :(

啱 好似你救那一個咁 成首歌咁長都係講個過程

《十面埋伏》

遲兩秒，搭上，地下鐵

能與你碰上麼

如提前，十步，入電梯

誰又被錯過

和某某，從來，未預約

為何能見更多

個mv有小松菜奈就夠

個人覺得最屈嘅係juno 淫kay 莫文蔚加腎仔嗰幾首
北極光
目黑
漢城沉沒了
耿耿於懷
念念不忘
羅生門
瑕疵
雷克雅未克
單魚座
睡前服
將呢幾首歌連成一個故事真係世界級

一首念念不忘幫juno上神枱

下半生 我知我還是會等你
若應該與你一起 為何還未

Last Order

加埋Eason深情演繹

盧巧音 哲學家 好似好少人知呢隻歌？

林夕的我醒著做夢

沙龍
苦瓜
陀飛輪 都好好